有無人覺得共產主義先係好？

其實呢個諗法真心好，但實行既過程中，因為人有醜惡既一面，所以總會將實行過程變得有偏差。
但呢個諗法其實比資本主義更好，百姓都會活得更開心。社會既怨氣會少好多。
例子有 北歐 雖然個啲地方唔係明文寫住行共產主義 但感覺上佢地比共產主義更共產主義。

大家點睇？我都唔知啱唔啱

推下先

貪係人類既原動力

有限資源之下，共產唔會work

資本主義無錯係可以提升競爭力 但有幾多人係真心快樂？
庸庸碌碌一生為物質 到死唯留土一杯

如果人既質素夠高
會唔會啲人係共產主義既環境下可以一心一意去追求自己想做既野 而唔係為左錢做唔中意既野
就好似香港家長唔中意自己既仔女做運動員或者玩音樂 中意佢地去做金融

點樣比共產主義更共產主義呢

可能我係失敗者先會咁諗

歐美既趨勢係福利主義
其實香港比歐洲同美國都更貫徹資本主義
例如低稅率，但理應屬於公共服務既野以自負盈虧方式運作
例如公共交通

你解決唔到世襲資源依個問題，共產主義都係廢

除非你行全公有制，包括財富、權力、知識、社會資源，但咁都係冇乜可能。

正如你當年係毛魔個仔一定會好過其他人，依樣嘢已經唔係講梗有冇錢，而係權力、名聲世襲問題

北歐模式是指北歐國家（丹麥、冰島、挪威、瑞典和芬蘭）的社會和經濟模式，這種混合市場經濟的特點是「普救說」的福利國家（與其他發達國家不同），目的是鼓勵個人自主性，保障全體享有人權和穩定經濟。與其他類似目的的福利國家不同，重點是減少勞動力參與、推動性別平等、平等主義和［red]廣泛的社會福利，大規模財富再分配、自由運用擴張性財政政策[/red]。

相對優勢
人係應該做自己擅長既野

如果係對社會無貢獻既興趣
共產主義之下更加唔可行

相反資本主義，你屋企有錢
成世尻fing fing 都可以

共榮主義可以比共產好 但人類唔該進進化先

講緊能夠將社會置於自身之上嘅心態

稅率低 但地價高
如果將供樓既錢當做稅率 其實咪又係3-40%稅

高質po
留名學野

"is a socioeconomic order structured upon the common ownership of the means of production and the absence of social classes, money and the state"

要極端過共產主義先有資格被稱為「比共產主義更共產主義」
北歐呢種模式都只係社會主義嘅其中一種
而社會主義係過渡去共產主義嘅其中一個階段

社會福利 (社會蔭) 做得愈差，貧富只會愈懸殊，理性貧者會趨向消極主義觀，最終導致生產力下降 (eg. 減少生育、唔再追求財富、吊命式返工、自殺率上升)

所以可以預計到長遠香港嘅競爭同創新能力會輸俾其他地區，最終資本家搵夠錢轉場，香港玩完

中間個段唔係共產主義既特點？
不過巴打最後個度講得好啱 有人既地方就無真正既公平

Sorry 我表達得唔好
我意思係比現有既行共產主義國家 更似一個共產主義國家 唔好意思表達能力差

Btw學到野 thx 巴打 原來仲係過渡緊？咁去到真正既共產主義會變成點？

其實香港有好多有能力嘅人 (唔係我)，只不過佢哋可能出生差，但社會福利又少，變咗佢哋出到嚟社會都注定打份牛工，只係變咗一隻普通嘅港奴。

如果社會可以加大資源喺多元教育同真正嘅種子基金方面，我諗會好好多

因為成個香港風氣都係行精英制 所以社會福利好會帶出呢啲問題？
我覺得個風氣如果唔係咁急速同競爭大既話 可能唔係變成咁
其實錯不在福利好

共產主義個理念咪係大家一齊窮 大家一齊有錢

所謂嘅精英制係世襲精英制，即係話只係對醫生、律師、金融等傳統精英有利，而依啲行業都有好大程度家族世襲傾向。

相反，好似設計、IT、媒體創作、生物科技，依啲方面都有好多精英，但真係喺香港相對前景較外國差好多。

所以冇話好唔好
計埋稅務支出，香港同歐美既生活成本其實差唔多
香港本意係鼓勵自食其力
福利主義就保障人既基礎生活

咁我覺得又係另外既問題 係班老屎忽不思進取
之前馬雲同林鄭講過要香港加強創新科技（類似咁講
但林鄭都講出香港有好多老一輩唔願意去改變舊有既產業或者經濟模式
真係好中 係有權有勢個班人唔願改變 香港又點追到人地呢？

橫掂都係ff 點解唔諗下全世界幫你打工?

無競爭點會有進步

但個精神生活就差天共地

首先，共產主義國家唔等於行緊共產主義。共產主義之所以會同資本主義產生對立，其實源於民主集中制同三權分立制度的意識形態對立。
共產主義同資本主義的關係應該是以馬克思的講法最為準確，亦即係隨著生產力提高，資本主義會慢慢過渡至社會、共產主義
建議樓主先去了解何為意識形態先來問呢個問題，因為你的發言突顯出你幾乎沒任何政治學的知識

所有社會都係向緊共產主義社會進化緊，根本唔存在比較邊個更好，因為共產主義本來就係社會發展的最終形態，只係做到與否的問題。
至於平時反共產黨唔係反緊共產主義。總之，都係意識形態的問題，麻煩樓主搞清楚先來發言

連唔係 IT 底嘅吹水雲都話要香港推 IT，但香港係唔變

民族主義萬歲

多謝巴打回覆 的確我無任何既政治學知識 我只係一個想了解更多既普通人 我會去了解更多政治學的 多謝提點。
想問下咁係咪民主集中制就會係一黨專政？

上面一堆人為咗反共產黨都反埋共產主義，呢個就係意識形態的對立
至於點解共產主義往往同極權扯上關係，好多書都有講，自己睇

我覺，但低賤人種中實行係必定會唔成功

解釋上唔相同，但民主集中制幾乎必然造就一黨專政。
當一堆利益集團控制曬國家的三權，你點會奢望佢地放手

共產主義（非中共）同左膠只係一線之差

All 港豬 are equal
But 富後代 / 官後代 are more equal

共產主義係 seize the means of production，工人直接控制生產工具，勞動剩餘由工人平分

共產主義 ≠ 均貧／均富

北歐係 welfare capitalism，本質依然係資本主義（工人冇生產工具既控制權同擁有權）

中國其實有啲難 define，雖然國企佔多數，但工人（即係無產階級）對國家機器冇控制權，所以近幾十年有西方學者話中國模式應該叫 state capitalism，不過傳統左派就會同你講 state capitalism 係 made up gibberish

共產主義都有好多唔同流派，列寧、毛澤東、Stalin、Roxa Luxemberg 呢啲都唔同

如果係小社會既話 我諗都WORK既

明白 講到底依舊係人性

本身無任何研究，只係就咁諗

如果共產主義要好，咁起碼每人享受到嘅野要去到一個令人覺得都ok滿意嘅水平。但如果要達到呢個水平，共產制度下「大家無咩incentive去𡚒鬥」嘅話，成個社會好似創造唔倒足夠資源去滿足呢個水平。

另外共產主義唔係唔做嘢就有得食，係話如果你今日生產量十個單位，咁利益就歸你所有，如果格離嗰個既生產量多過你五個單位，咁佢既人工就會係你150%

其實有啲似跑數，個分別係冇老細咩都唔做就抽你10%（舉例）

明白 多謝絲打指點 我既理解的確太粗疏
我單純咁以為共產主義係共有共無既意思
多謝絲打同上面位巴打 我知道得深入左

其實華人圈唔知共產主義係搞啲咩好正常，中國根本亂鳩咁黎，連中國人自己都唔知共產主義係咩，咁大家見中國衰就以為實關共產主義事，其實根本係中國文化有問題，到而家仲係清朝思維

最常見既謬誤：共產主義會有好多人變大食懶
唔通以樓炒樓賣樓收租個啲人工作勤力過你？但個啲人其實係資本主義產物喎

理想世界
獨裁先係最好

其實資本主義令社會發展得咁快
係咪好大程度歸功於最底層日做夜做做到死嗰班人？
如果佢地當初有而家的社會權利
生產成本應該會高好多？

所以資本主義嘅核心價值就係成為壟斷資產階級，然後世世代代撚班下層，自己唔洗做，但生產力回報大部分歸自己

1.傳統marxist係講緊，進入共產主義社會前，首先要經歷社會主義階段
社會主義最重要有兩個特色：
a.工人自己掌控生產工具(例如機器、地)，唔洗有個老闆指指點點
b.按勞分配所得 (即係真正既多勞多得)，唔同於資本主義(大部份利潤落資本家口袋)

2.咁點解社會主義仲未夠？因為按勞分配都未係最公平，人人天資唔同，個個人既需要都唔同，呢個世界亦都有d人係願意自己做多d野之餘，唔一定自己想要番哂所有回報，而係幫其他人 (共產主義者常用既例子就係家庭，大家唔會算計到咁盡)
所以共產主義既真正理想係：各盡所能，各取所需

3.共產主義既終極理想睇落好天荒夜譚，馬克思當初寫果陣，都只係隨意講左幾句個基本圖像，而佢唔寫既主要原因，係因為我地根本冇能力講到果個未來係點。將來社會既生產力發展程度（eg有幾多野可以用機器解決）、社會既經濟結構，係可以影響到好多野既（包括影響埋人性，所以傳統左翼成日唔鐘意人就咁拋一句人係自私既，就想論證共產主義社會不可能，佢地認為只係而家既經濟結構令我地自私）

但基本上，而家大部份左翼，都唔會同你走去講共產主義社會係點點點，反而大家著力講點做社會主義先，現實世界都有好多唔同既試驗進行中（例冇老闆既合作社），又或英國工黨jeremy corbyn提出既，如果佢上台後，佢會要求企業股權拎出黎攤分比工人

4.由此可見，真。左翼最重視既唔只係分配問題，而係ownership問題。北歐或其他福利國家的模式，其實係比左翼屌到仆街的。
原因係：福利國家模式唔能夠長久，當遇到世界性既資本主義危機，一定會有右翼／資本家反撲，到時政府一定要收番哂d福利番黎。戰後194x-197x被稱為資本主義既黃金三十年，戰後百廢待興，好多野需要重建，企業利潤率高，於是有條件行左30年福利國家，但一到70年代的經濟危機，所有福利國家都收哂皮。
另一方面，現存福利國家，好多時都係搞剝削第三世界既勞動力，先令佢地有條件行到福利國家（又please到工人又please到資本家）。

所以，左翼係覺得，將ownership交比工人，兼改變資本主義下下追求無盡利潤的結濟model，先係最終出路

唔係點解實業要搬去中國，而家又走到東南亞非洲

其實睇 Marx 要睇佢對資本主義既預言同批評，仲有歷史唯物辯證法

佢認為 material conditions 會影響到“人性”，可以睇到既例子有大陸人因為缺乏資源所發展出既“狼性”，對比資源優厚國家例如西歐既人民水準唔同

而佢認為資本主義其中一個缺點就係佢 reward 人性最自私個面（田生地產 vs 修橋鋪路無屍骸）

違反人性 淨從資源面去睇 無諗過資源多寡都係同人性息息相關 注定失敗

你諗下
你辛苦讀書入 band 1 中學, 升讀著名大學
畢業之後做貢獻世界o既工作

但你o既收入同完全唔讀書, 中三畢業出黎 hea 做清潔工o既人
人工係一樣

咁當初你咁撚辛苦讀書做乜春

窮人：
努力讀書 => 輔助專業
唔讀書 => 靠勞力

總之創業同專業工作都冇你分，乖乖哋做奴隸啦

要改既唔係制度 係人格問題
資本主義講既係最尾會做成富人對窮人剝削
共產主義係會人變懶導致經濟轉差
兩樣都源於人既自私本性
當人做唔到唔自私 咩制度都會有同類型既事發生

一直認為人類精神文明比起科技文明更應該發展
科技進步幾千年 但仗都照舊打

所以將來嘅共產主義係人工智能管理

你批評資本主義都support唔到共產㗎。
如果你想強調物質以外/以上之物，應尋求宗教或人文主義。共產主義嘅基礎正正係唯物論。

之前有POST講類似既野 要AI大突破 人類唔洗為資源煩惱 所有野都自動化 人類從勞動中解放 政府推行UBI 人人有錢分

個人唔係好認同 因為人既慾望無窮咁制 你有錢就會想做更多其他野 所以我覺得共產主義係要建基於人唔會只為自己 以整個社會利益為前題付出先做到 而呢點科技點進步 人類唔改 最後都係唔好既結果
例如有部分人有錢到可以過到唔錯既退休生活 但都繼續搵錢又唔會捐出去或者拎去幫人 而係想自己過更好既退休生活或者追尋金錢所帶來既權力 一直loop 香港大把例子

上面討論左好多方面
但我想講我認為共產主義係有結構上的問題

首先，共產主義同私有產權係對立（或者馬克思構想的最終理想係無產）
呢個係我反對的其一
點解會產生懶人，係基於呢點

第二，我係唔認同勞力同價值之間的必然關係
其本共產主義係肯定勞力必然帶來價值
舉個，而加有條公路會無事無乾
你掘開佢，再補番
基本上係無價值增長，但你用勞動帶來價值的話，呢一套勞動就帶來價值增長，然而其實係無增長到（我覺得）

第三，共產主義要做到，我覺得呢個理想世界要資源滿足全球人類所需
要做到我而加覺得係要有個超勁又用之不衰的能源再加上教育人類對精神層面的追求而唔係對物質層的追求

然後同馬克思追求的唯物觀係抵觸
所以就算我認同共產主義的理想世界
但無論達到的條件同理論依據都唔係馬克思果套

做又三十六 唔做又三十六
簡單一句帶出共產主義不能永久

之前有人講過 任何極左極右思想都係不會可行

北歐果種叫做社會民主主義
關共產咩事

同意！

Sorry係我了解得唔夠深入同確切 我係後面回覆已經反省左了

唔明點解共產主義同私有產權係對立
政府分配左支牙刷比你
咁支牙刷就係屬於你的物品
任何人都唔可以用你支牙刷
支牙刷就係你的私有產權

共產主義係肯定勞力必然帶來價值
呢句有冇source睇下？
因為睇到你個例子就覺得冇人會提出勞力必然帶來價值呢種咁on9的論點

我覺得就算有無限的能源都好難解決到資源分配的問題
因為總有d資源係獨一無二或者有限
例如某個高層背山面海單位 82年的lafite 收藏品 娛樂場地的使用權等等
資本主義可以用錢黎分配 有錢就有權
但共產主義可以用咩黎分配呢？

我覺得最理想係透過稅收將財富轉移返落窮人到
至少有最基本的生活條件(赤貧以上)

學你話齋 可能歐洲有啲地方係少少共產影子 但可能係一個小鎮 有時睇明珠台有講

3-6歲送去集中營做心理教育得唔得

細個睇過套戲
講有班未來人做左隻太空船番番過去
遇到班過去嘅地球人, 地球人問佢死隻飛船用嘅原材料係啲好稀有好貴嘅物質做出黎, 邊個國家有能力做到出黎
未來人答話佢地社會已經發展去到Marxism 嘅最終形態
所有人都野都係為左大眾利益無私付出
所以佢地有條件去製造呢隻飛船

其實我黎求番套戲名

要實行 共產主義 咁烏托邦既事
首先人與人之間 要消除自私 呢個觀念 利益衝突 先可以共享資源
由石器時代 有人類開始 到今日 都仲未解決到既問題

有願景 都要全人既質素 思維晉展到個個地步先得

要有Theory, 起碼人人都有修佛 就有可能 達到⋯⋯

其實無資本主義 已經係一件好事
但唔會係共產黨個隻 共產/社會主義

咁不如直頭開一塊地比d細路去

有咩分別？
意思未受污染？ 但發展落去無強殖信念可能會有anomie 發生

6歲嘅細路幾純幾理想都好 都會比大人嘅世界污染 提靈女王就係講緊哩樣野

書入面提供另一個方法就同英殖香港差唔多

先威權 再逐步變成民選 配以不停教育以往失敗嘅原因

探究哪一種主義較好，要長時間切身處地體驗。可惜人生苦短，無人有能耐活五、六百年來驗證

但可能有百分之一嘅人係性本惡 而且怕唔怕要重新發展文明或出現anomie
我哋而家嘅衰其實都係用我哋道德標準 如果放生兒童其實就算好定衰 可能都有另一套理解 所以白造
所以我prefer書中第二個方法多啲

其實斷後代咪可以減少資產累積同累積嘅意義 無家族概念就可能好多人搵夠就夠 斷後代方法可以嬰兒中央化 由中央教育同撫養 直至中學開始發放去登記市民家中寄宿 學校由政府分區經營 少競爭就少壓迫 人都可以用自己興趣做發展 亦唔需要擔心birth rate 而且好多welfare都可以集中處理 好似醫保等等(因為所有下一代 都係大家嘅後代)
亂倫問題可以由政府做dna test 機仔 一對另一部機就出yes or no 將所有組合會有不利都劃一出no 咁咪唔知血緣又可以阻礙交合？

眾人養子理論上得唔得？

只可以話資本主義最適合人類

普遍我地對共產嘅概念=極權 咁係因為共產（社會）主義需要高壓去統治
相反資本主義係可以以民主化嘅方式管治

但係而家世界話緊俾我地聽 極權嘅資本主義先最有用（ME/新加坡/中國）
所以我相信呢個世界民主化進程反而會倒退 以配合生產上升

Ps. 樓主可以睇咗Communist Manifesto先 幾十頁好快睇完 再戰David Harvey啲書

冇經過大天災/革命之類 你講嘅野500年都改唔到

咁好定唔好

Real politic 就講乜都改唔到啦 世界性家族>財團>政府>有錢人>人>奴隸

哩個似係人類嘅未來 將家庭關係拆散 可以令人少左自私

同埋少咗扼殺青年可塑性 因為如果無下一代 無burdun同傳承需要 工薪階級應該會平均啲
房產不斷回歸市場 政府唔洗擔心錢可大搞教育基建 連環保都提升(例如社區更新 綠化等等) 好多行業可以簡化少好多translation cost 例如中介呢啲無實質生產嘅行業
而家有嘅問題會少咗好多好多

其實共產主義最大問題係要面對人性既問題
當人可以做到即使醫生，清潔工，企業家一樣人工 但都會努力去讀書或者基於社會整體利益
自願負擔較大workload 咁共產就會成功

你既講法世界的確有可能轉向
但唔好忘記點解西方世界一直打壓中國同北韓
係因為資本主義衍生出泥既掌權人士都唔想自己比人共產

其實係現階段中國個套 對於一個國家發展黎講係好事
對全世界發展就唔係

遠睇係鑽石，近睇係眼淚

樓主連共產主義同社會主義都分唔清

話共產主義本質好但係只係實行唔好嘅撚樣用你嘅柒腦諗吓，
你想開間舖仔小餐聽小工廠小農場都唔比嘅世界幾變態幾恐佈

dllm

發達國家比發展中國家更適合共產
不過都係要睇個民族性

咁係因為你將個人利益置於社會之上

但都唔怪得你 因為家族主義已經玩左幾千年

專注返係自己一生？而唔係數字同累積財富
而且對下一代一視同仁另一個角度係實踐緊大愛

咁烏托邦又有乜意義？

1）共產主義係建基於資本主義。
2）一共產咗，根本冇人會想做嘢。
3）唔做嘢但又同時使用緊社會資源。
4）資本主義已經存在咗成幾百年，但馬克思共產一個世紀都冇已經冇人會再用得嚟。

呢個post啲撐共產主義啲論點全部好低質
好明顯係冇認真run過共產主義本質係乜或共產主義有點解好
只係為咗有一個擺脫金錢/階級/資本家剝削/自身窮困嘅handy solution而撐共產主義

集體主義都分幾隻 你講緊集體服務定集體決定先

如果係後者 當社會嘅需要同你嘅需要有直接衝突果陣 你會點揀

我淨係見到呢個post反共產主義啲論點全部好低質
首先你要知到咩叫共產主義先
上世紀所謂嘅共產政權只係掛羊頭賣狗肉

你答唔答到共產主義本質係咩呀??
我睇死你唔知道係咩
心裡面淨係想像一個好抽象嘅"冇萬惡金錢冇資本家剝削嘅世界"

如果係機械人可能就做到
人人都有私心

共產主義嘅目的（假定實行到），就係將所有人轉化成為咗集體服務消除個人慾望嘅生產機械人
而呢個世界係煉獄

咩叫同禽獸

係有問題 但情感上你有幾代去過渡人嘅價值觀就會淡化傷害
而且提到中學開始可以寄宿但可以一年轉一次 同時人嘅母父愛可以投射係街上每一個青少年身上 你仲會唔會壓迫年輕人？ 到時社會上先會切身感受對下一代對其他人嘅影響
講人道 而家去傷害 壓迫其他人嘅仔女 有分別心係咪就滿足到道德觀？

目的只係消除分別心 同一般唔同係 父母知自己個仔唔係賣走 可以期望佢將來幸福快樂

共產主義流派太多 亦有好多俄共中共之類嘅掛羊頭賣狗肉
所以只講馬克思

馬克思係講共產主義只可能係有高生產力嘅國家先會發生
絕對唔會係上世紀初嘅俄國同中國

佢嘅論點大致係: 生產力高到好多人失業 窮就搞革命
但現今社會都未到嗰個水平 因為就好似農業變成工業為主 失業嘅農民可以做工人

但係將來工人可以由機器取代 ibanker可以由AI取代 咁失業嘅人可以揾到咩工呢
但依家失業嘅人都可以揾到野做 因為現今社會生產力未夠高 人力未完全被取代

痴撚線同偉大真係差一線
呢個理論其實plato有講
sparta 幾乎接近呢種社會
所以plato好欣賞sparta

你冇答到我共產主義本質係咩

講兩句就要人死 你個腦都唔撚正常啦
睇呢個咩台 呢個post topic係咩啦
痴鳩線

你有嘢講你咪講理論去駁囉 講下又發爛渣
又話恐怖主義又盛 你唔開放態度討論咁你咪走囉

唔拆散家庭,人類文明冇可能進步

將家庭愛轉為對社會愛

好似支那人既'各家自掃門前雪，休管他人瓦上霜'就係造就支那呢個地獄鬼國

有無書名？返圖書館搵下先

冇資本主義你仲有得上網鳩噏？
而家係鄉下耕緊田咋
夜晚燒燈油
朝早去河邊打水，全日慳住用

當有人負責收集分配，結果會變成只收集不分配，全部據為己有！

要行共產都要等社會各方面發展到超高水平！

人民係文盲小農，官係土匪政權，邊有可能共產！

有共產黨就唔會有共產！

我都生活係現實
我只係想傾下最終貼近烏托邦可能嘅一個位就係真大愛

再講多啲例子 好似依家好多人都研究緊無人車 如果將來實行之後
啲司機要揾咩工呢 結果一部分司機可以揾到其他工 佢地有其他技能
其他人都係要靠政府救濟 同創造職業 但同時間有其他科技都係到研究緊
有其他職業被取代

就目前所見 只有好少野 藝術家 老師 科學家 之類係AI或機器可能完全不能取代

每個人都極致地,無差別地,為別人著想完全,冇私心冇欲望
呢個世界好似好正
哲學問題：咁果個人仲係咪人（我諗起Clockwork Orange)？人冇私心冇欲望（除咗為他人著想+為社會好嘅欲望）咁佢存在喺世上為乜？

唔明你想問咩 或者想駁我啲咩

而家都好多人都唔知自己存在係世上為乜

你嘅回應一part 係practicality of 共產主義， 一part係predictive
冇答到我共產主義係咩

冇人知道
所以用食色性暫時做寄託

烏托邦就係有呢個問題

但只係消取個人身份出身差異 可以保留有私心可以任用自己一生同資本
只係會為社會付出同關懷 因為下一代係大家嘅下一代
咁係咪好好多？人性好多？

lm

馬克斯學說最聰明嘅地方係佢嘅historical determinism將"what will happen" 同 "what should happen"合二為一

北歐根本唔係共產主義，人地叫社會民主主義(social democracy)
真正既共產主義係要廢除私有產權，北歐果種係保護私有產權架

資本主義一樣突顯人性醜陋無法維持

個金融業搞到污煙障氣壞事多好事少

馬克斯學說另一個聰明嘅地方就係：A有缺點一，缺點二，缺點三，所以B比A好

ideal黎
practical黎講就fail, incentive錯晒

咁你其實唔明咩係共產主義，你只係將中共個套就以為係共產

其實共產唔代表分人身家，每個人都可以有自已既財產，只係唔能夠用你既資本黎錢生錢，錢只能夠由工作所得

例如，唔能夠買樓租出去就咩都唔洗做

我比較覺得共產唔係共有資產，係共同生產

你係想講如果真係實行 會點實際運作? 同埋點解決私心嘅問題?

呢到要講 就已經超過馬克思所談及 (或者佢有講我冇睇到)
佢講嘅野有部分已經不合時宜
佢嘅時代冇民主 所以佢會覺得係搞革命
我會覺得 係歐美等國失業者會以民主方式逼有錢人讓步
首先就會逼商業機構放棄高科技 (就好似過去新科技取代人力時發生嘅事)
但一係就已經冇得返轉頭 一係就大家都會發現咁係on9 有高科技唔用

所以之後就會以高稅率 令政府可以出到UBI 咁先解決到大眾嘅生活問題
咁一係就停係到 因為問題已經解決左 (情況1a)
另一個可能就係直接將私有產業國有化
咁政府管理嘅經濟就會一塌糊塗 (情況1b)
好似政府搞嘅街市 最後就俾左領匯搞 結果都係揾返私人搞 但高稅率
變返 (情況1a)

最後一個可能就係政府以依家經營地鐵嘅方式黎搞 但百分百公有
政府將會有100%股權 但就揾返有能力嘅經營者黎營運 甚至係之前嘅私人擁有者 但政府按效益出糧俾呢啲 manager 咁先解決到誘因嘅問題

呢到講明不同工但同酬係不可能 因為誘因嘅問題
所以好多需要天才嘅職業都會有更高嘅人工
科學家一定高人工過清潔阿嬸 但呢個係經過共識出黎嘅結果
咁成個經濟就會好似依家香港政府咁 大家都係公墓員
但有能力嘅人高人工啲

但係公有制下 佢高地有高人工都只能有更嘅物質享受 而唔能夠做投資黎賺取利潤 成個社會嘅人得到嘅都係工資而唔係利潤
我見你之前講話舖仔餐廳都唔俾 唔會係問題
因為呢啲小商業嘅利潤其實咪同啲高級公墓員嘅人工差唔多
政府只要令佢地無法擴大個scale 越做越大就得
例如政府擁有所有鋪位 一個家庭只能夠租一個鋪位

以上為情況2 係我可以ff出黎 我覺得最理想嘅情況

至於其他咩政府 家庭都唔存在嘅情況 我覺得係不可能

其實大家對共產主義冇一致的理解點討論落去？

共產主義就係公有化means of production，完
容許小企業存在已經係deviate咗共產主義本質

共產主義definition其實好簡單，就係公有化means of production，完

原來你係想拗定義
如果以我講嘅情況黎計 絕大多數嘅means of production已經公有化左
但容許小企業存在

咁一係就將呢個社會定義為進化版資本主義 一係就退化版共產主義
拗黎有咩意思

我見你講一大輪野 淨係講definition 你係覺得共產主義係不可能
咁不如講下資本主義會點解高科技導致失業嘅問題

我唔係拗definition，係確保大家講緊同一樣野
要討論必先定義，呢樣係理性討論嘅先抉

算啦
大家用資本主義嘅心態係唔會理解馬克思主義 剩係係到話俾人分身家 就係咁馬克思主義先行唔通

所以你覺得我講嘅嗰個情況唔係共產主義?
但如果絕大多數嘅means of production已經公有化左
我諗多數人都會話呢個係共產主義

你覺得李錦記，鴻福堂，大快活呢啲scale嘅企業都應該充公？

你都on9 以前烏克蘭咪跟蘇聯共產囉，一個唔聽話連嘢食都冇呀，白白餓死幾百萬人，咁佢地係咪真心快樂？

絕對係，事實係未有嘢可行同好過資本主義，你咁諗係因為你冇得益同你宜家廢

人嘅本性係貪心，貪錢有，貪權都有，所以共產主義根本係扭曲人性嘅，執行出嚟咪變咗蘇聯同中國咁囉

其實呢度攻擊共產主義嘅人基本上冇咩邊個係完全極端資本主義者，例如上面有個嘉嘉嘉都講咗佢支持社會主義。

而有啲巴打chok兩chok就會講佢地都唔係支持完全共產主義嘅存在，例如goat巴就話佢容許小企存在（不過老毛照樣會攻擊行呢條路線嘅人）

講吓講吓，大家其實分歧唔係想像中咁大，都係支持部份非完全公有化，只係程度唔同姐

轉晒做國企

香港呢班人低質，既唔肯交税又唔積極分時間去服務公益，自覺性兼人民質素極低，邊學到歐嗰種社會主義，呢啲嘢搵返北歐人嚟做就啱

香港人沒有一片雪花是無辜的，咁嘅質素絕對抵「做成世然後俾資本家剝削成世」呢種分配模式

共產主義咁高階就唔使講啦
你問香港人願唔願意為社會公益
為真正有需要嘅人義無反顧咁去全職返工？
即使一星期放四日假，送靚樓送良好醫療送良好食物送良好設施送良好進修同你乜都包晒都肯定無香港人肯去
全部正一自私精
自己食緊腐乳撈飯
心就諗住飛黃騰達踩低其他人
咪羡慕人哋依家瑞典福利好、競爭力越嚟越強
人哋當年話加税，係全民響應支持，留返俾以後自己同下一代
唔好同我講政府唔係民選出嚟乜乜乜
即使係民選你覺得會有咁嘅一日？
班香港人一聽見要加税，咪理係咪港共係咪大白象
塊面即刻仲難睇過佢哋日屌夜屌嘅大商家名流鄉紳
根本香港人已經俾資本主義縱壞晒
你同佢講平等簡直係對牛彈琴
仲會係你頭額黐返張「左膠大愛撚」嘅label
又唔諗下自己有冇咁好命水劏人而唔係俾人劏
做現代港奴

咁咩心態先理解到？
如果真係又有效又可行 點解咁耐都冇辦法服眾
一句"唔會理解"就當自己嘅理想曲高和寡？

就算唔講點樣由現實嘅資本社會轉營成共產社會
喺一個全新嘅新世界入面
點解可以公平分配生產要素？
由邊一個決定邊一個人獲分配某一種生產要素？
邊個負責監督成果再分配相應嘅收入？

更重要嘅係 點樣定義公平？
每個人理應有不同嘅條件 導致有相對優勢
係咪叫哂識字/唔識字嘅人去讀醫就叫公平

再者 有人負責分配 有人負責做
負責分配嗰個人嘅收入 同現實資本家嘅收入 有咩分别？

lm學嘢

共產主義殺得多人可以解決人口過多，所以係好野

外星有資源，不過人用地球有限既資源黎打仗

唔好唔記北歐國內福利主義都要靠國與國之間嘅資本主義先實現到。北歐唔賺其他國家錢又點support到啲福利。
馬克思講共產主義係話要全世界共產，因為如果唔係全世界一齊共產根本就唔係真正共產，但呢樣正正係令共產主義冇可能實現，因為唔同地方嘅經濟/資源分配都唔同，根本冇可能公平平均分配。
共產主義個underlying思想係人人平等/一樣，但根本呢個世界就冇就冇平等，人人唔同，夾硬令每個人一樣根本冇可能成功。亦只有一樣野係公平：呢個世界對所有人都一樣係咁唔公平。
共產主義太理想化，個本質已經令佢冇可能實現，而所謂共產國家根本就只係借共產嚟極權。
真正共產例如巴黎公社根本work唔到，蘇聯中共得就係只係因為極權（而且違反咗好多馬克思本身嘅思想）。
所以答返你個問題，我覺得共產主義係好，但根本好到冇可能有。一樣冇可能嘅事當然可以無限好。
但有撚用？

望下你個名
笑而不語

咁實際上馬克思原意都應該唔係想將自己嘅理論變成教條
佢嘅版本都係根據佢當時嘅眼光 按佢對社會物質條件嘅推論
咁實際有改 理論同推斷都應該要改 咁先叫科學社會主義
但後來老毛嗰啲就話你修正主義

但係多數講共產主義嘅post 都會有一大堆人出黎講上世紀堆on9共產黨就係共產主義

加多句
所謂嘅Utopia 只會係 Dystopia

咁呢個就係definition重要嘅原因

事實上好多共產主義者（中國又好，香港又好）都係毛果套on9，佢地咁樣的確唔可以話唔係共產主義者

one man's utopia is another man dystopia
根本就無可能建立到一個滿足到所有人嘅烏托邦

當AI機械人識得思考，由佢地統治人類，就可以不偏不寄咁 消除權力繼承、財產繼承，達到共產

但人類唔會容許

年年加你價咪有錢賺
咁你地又屌

如果我講嘅情況發生 政府被迫要充公一啲財產 或者推行極高稅率黎確保一般人嘅生計 有好多情況可能發生 有機會只充公一啲大企業已經夠UBI

我之前都講 歐美有民主 可能可以和平解決
但好似中國呢啲地方 如果中共到人類生產力極高嗰陣都仲未收皮
反而係最有機會被暴力推翻

咁你未來生存係matrix咪解決囉

毛話自己係馬克思嗰套 實際上就掛羊頭賣狗肉
佢嗌得大聲啲 啲人就俾佢呃到 以為佢嗰啲叫共產主義
當時中俄嘅情況同馬克思講極高生產力社會完全唔關事

學到野

睇左好多回覆 發現係好多人都認為個人利益要放係社會利益之上 而事實上既香港都係咁 即使有少數人有共產精神 都無可能行到。
我總結左下係共產主義可以消除以最少本錢得到最大回報，全憑自己資質能力去工作得到回報，即係唔會有咩炒股大戶著數啲 父幹送樓乜乜乜個啲
都幾公平啊

高質post 留名

推

共產主義喺人類社會係唔會成功 想像一下個社會好似AOC啲村民咁樣運作有冇可能成功

巴打啲形容

到時仲會唔會有人想生仔？ 因為生小朋友都係想擁有小朋友
您估生仔唔痛既咩 咁辛苦生個仔出泥送左比社會
不如唔好生

我諗可能好多人都會有呢種諗法

同埋個感覺有少少想剝削情感咁
唔比父母同仔女有感情
寄宿一年要走 剝削緊佢地之間既感情

同埋上面講情侶間 有機制驗DNA或者病
咁唔通驗完話唔一齊得 就真係即刻分開？

好似要剝削到d人無晒感情咁

有無諗過資本主義先係好
只係依家實行得唔完美?

同意 感覺個位巴打有啲隔岸觀火

Ai分配 的確係公平
有機會真係行到共產

覺得有樣野係完美 先係問題
100年前無電腦 大部分都係工業咪可能覺得資本主義好

宜家有電腦，第三世界國家都唔甘於做世界工廠，點解唔可以自動化 un un 腳享受
港奴仲要一星期返六日

慾望係人類文明進步嘅根源，聖經入面講嘅原罪﹐佛教入面講嘅無我，而無神論嘅馬克思完全無視呢樣自人類文明開始就存在嘅嘢，Aoc世界無私有制，冇慾望嘅村民不斷採礦肉木，唔會有分配呢個問題，看似完美

然而另一角度，由玩家控制邊樣資源嘅採集數量，類似於計劃經濟，村民為玩家采集資源升時代，正因為玩家有慾望，先會升級，解鎖其他科技，變相係玩家剝削緊村民

再由另一個角度，連玩家都冇升級嘅慾望的話，根本唔需要有村民嘅存在，或者開咗秘技有無限資源，村民更加冇存在價值，情況好比宗教講嘅天堂，看似完美，但漏洞百出，無神論嘅馬克思竟然幻想天堂會出現在人間，自己係上帝，有一班天使服務自己

換言之，共產主義嘅目的係少數有慾望嘅玩家幻想創造一大堆冇慾望嘅村民嚟服務自己

有冇諗過就算香港未俾中共搞死，都好快俾美國科技霸權搞死班垃圾地產霸權

我諗呢啲理念係提倡人類應該要咁諗
就好似咩人性本惡 要靠讀書去改變咁

你呢個總結好奇怪
你所講嘅共產精神 似乎係要願意將社會利益凌駕個人利益
以生育做例子
如果有一個可靠而不偏不倚嘅機制去判斷一個家庭應該生育三個女孩 然後強制需要每個家庭生夠數
當有人反抗嘅時候 係咪又可以站於道德高地話佢地冇共產精神？
人嘅所謂自私 有時候就體現成為自由

之後共產主義亦都冇消除到你所講嘅什麼"最少本錢最大回報"
就算人冇私欲 資源依然係有限
用返上面嘅所謂機制去決定如何安排生產力 其中一個考慮都依然會係效率 - 用較少資源達到較高回報

然後你最後所講嘅公平 點解非要用共產主義先做到 而資本制度唔得？個心態係輸打嬴要

你地讀社會學定政治學

認同

都唔係無哂嘅 比起其他ai各樣已經好啲
不過如果睇得咁重係好難改變個問題

但而家社會birth rate低 仲有窮人生仔正仆街嘅倡議 咪一樣係反感情同人性？
照顧其他人嘅關愛只係對某幾個人而唔能夠推而廣之其實產生好多缺徳問題

不過都係講啫 又無可能做 我梗係知有問題 但呢度又唔係得我一個 咪集思廣益 睇下其他人嘅提議 或者你可以睇下點改兼顧埋

你以為真係「你」自己努力
可能只係天生聰明
可能你出街無比車車死已經好幸運
可能無喺非洲出事
呢個世界有好多幸運成份

所謂努力justify 唔到

出世

共產主義嘅最高理想就係要實現一個無階級嘅社會

即係表示以後無人上人
表示你要打工將隔籬屋個廢柴當豬咁養
而你自己又同時畀好多唔知咩人當豬咁養
日日返工而永遠無機會上位
因為所有崗位意義上都係平等而光榮，無高低意義之分，甚至政府都會喺某種形式上消失
你往後嘅日子只係不斷自發性為咗互助互愛返工同學習自我增值，或者將經驗傳授俾下一代

的確，有唔少人會嚮往呢種安逸生活，亦無話否定呢種生活意義
但係大部份人又點會甘心
尤其是係一班後生仔，自認為自己應該可以比其他人做得更多
忽略咗人係有透過爭取社會地位嚟實現自我價值嘅進取心，並唔能夠單憑共產主義論述嘅內容就賦予到工作足夠嘅意義
因為意義從來都係多向、多種位面嘅，而唔係一種米養百種人，齋有一種好充份嘅理由就夠
社會地位本身有嘅奬賞意義，遠遠大於、亦唔同於其他種類奬賞嘅意義，係真係可以令人拼發一切不顧咁去追求

我目前對佢嘅理解就係咁，佢嘅論述仲有好多部份需要去充實，而且好多嘢過咗期仲係上個世紀同上上世紀放喺嗰個時代嘅嘢，放到今日世界已經變咗，但係今日主流共產主義思想並無進化出一種更被人廣泛接受嘅修正，反而仲因為地方國情嘅原因而無限分裂